（準備着草？）美國接連施壓之際 習近平講話提及「新長征」

在中美貿易戰升級、美國考慮對中國科技公司加強限制之際，中國國家主席習近平號召中國人民踏上「新長征」。之前在歷經困難取得進步後，習近平也曾用過這個詞。

在央視新聞發布的一段視頻中，習近平周一在離開中央紅軍長征出發地紀念園時，做出「新長征」的講話。1934年，紅軍反圍剿失敗後被迫轉移與西北部隊會合，在這裡邁出了長征的第一步。

「我們到這個長征出發地來，體驗紅軍當年出發的情況，」習近平在離開時向熱情的群眾講道。「現在是新長征，我們要重新再出發。」

雖然這一講話具有重要歷史意義，但習近平去年3月在談到把十九大藍圖變成現實時，也曾將其形容為「一場新長征」，新華社周三在一篇文章中將「新長征」解釋為「要實現中華民族偉大復興的中國夢」。

不過，這段視頻的發布時間是在習近平實際發表講話的次日，而且也只播出了一句話，在中美摩擦勢將進入「持久戰」之際，這可能會被解讀為意在號召全國團結一心。

屌你咩習總 成十三億人等睇你台戲亮劍嫁
佢地直接陽痿喇屌

戰到最後既氣焰千祈唔好熄
十三億國民都有晒心理準備跟你食草

大躍進2.0 文革2.0 上山下海2.0

巴打抽水都抽得幾西利

大長征： 將家族投資由美國轉返去歐州 以免比人凍結資產

讀過下書都應該要知

學得班垃圾廢老咩

我意思係d水位，賠率抽水太多

你肯定2.0係賠率？

賭少啲啦

向火星進發

貿易戰受害左係沿海城市嘅貿易受益者，
農村就冇太大影響，
想鎖國，再用農村勢力咬番貿易戰受害者?

唔係上山下鄉咩

今時今日無張學良楊虎成 走佬有撚用

上山下鄉

成日整d新term覺得自己好叻咁

中共長征既意思係撤退

你要講埋果陣冇蘇聯撐，支共一早 GG，西安事變係比較次要。

拜登，阿婆

一直唔明咩係 中華民族偉大復興

即係天朝囉

我笑撚左